<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>有人赴约</title>
    <link href="/2021/04/20/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B4%E7%BA%A6/"/>
    <url>/2021/04/20/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B4%E7%BA%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“好想做一场梦，一场一如从前，你们都在的江湖梦”</p></blockquote><ul><li>今天看了剑三缘起的宣传MV，这篇文章也算是有感而发。算起来，我玩剑三也不过短短四年，身边的人走的走，A的A，却不止四个。</li><li>刚开始玩剑三的时候我还是个FW万花。刚刚升满级的时候站在扬州城，看着来来往往的玩家却不知道自己该做什么。“小白吗？”一个天策密聊我，那可能是我第一一次打开密聊框，也是我第一次拥有“师父”。他告诉我“神行千里”这个技能的用法、告诉我什么是奇穴、告诉我每天要做的PVP日常、告诉我万花这个门派的技能和故事，但是却没有告诉我万花的一生之敌就是天策。啊，不止万花，天策是我本人的一生之敌QAQ。</li></ul><p><img src="/pict/image-20210417220110932.png" alt="image-20210417220142849"></p><ul><li><p>他给我扩背包，送给我的挂件包、糖葫芦还有劲足绿螭骢，到现在都是我送给新徒弟的见面礼。其实他不算是个很好的师父，他不会玩万花，只会在jjc里叫我冲在最前面给他当三级甲，但却是整个江湖第一个让我印象深刻的人。几个月之后天策师父就考研去了。</p></li><li><p>后来啊，受不了万花生存状态的我去玩了版本新爹——蓬莱，那是我第一次拥有自己的33小队，打的蓬霸毒的配置。我们的奶毒小姐姐是一个特别可爱声音好听的姐妹，一边喊着“呜呜呜我乃不上了”一边疯狂冰蚕。</p></li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/image-20210417220133270.png" alt="image-20210417220133270"></p><ul><li><p>霸刀大哥是个让人非常有安全感的性感低音炮。记得很清楚，他放弃了输出选择给全小队的减伤圈。就是这样三个普普通通的玩家，每天一起在jjc里摸爬滚打，终于在赛季末冲上了十三段，也算是给这个赛季有了个交代。再到后面，霸刀老哥转服去了唯满侠，奶毒姐妹在游戏里找了个情缘奔现啦，希望我能喝上他们的喜酒！</p></li><li><p>然后时间点就到现在了，我开始玩明教，阴差阳错下找到了本服最大毒瘤当师父，并且拥有一个非常庞大的师门。我从来没想过师门群可以有六十多个人OvO。到现在，这群人都是我玩游戏的主要动力来源。</p></li></ul><p><img src="/pict/image-20210417220142849.png" alt="image-20210417220110932"></p><ul><li><p>曾经也有人问过我，“这个游戏有什么好玩的”。我仔细思考了一下，确实，这个游戏本身一点也不好玩，每个赛季做任务一样做重复的事情，每一个玩法都已经摸的清清楚楚。但是对我而言，游戏的乐趣，永远在于玩家而不在游戏本身。其实很多人都很难理解，觉得张口闭口江湖相逢的我们多多少少沾点中二，师兄师姐这样的称呼他们可能永远也叫不出口。但是就是这群所谓的虚拟世界的朋友，在我因为玩的太烂失落的时候带我刷分找回自信，不厌其烦的教我怎么把这个职业玩的更好。也是他们在我被骂的时候气急败坏问我要对方的电话号码，说一定要帮我骂回去。</p></li><li><p>正所谓“何其有幸，江湖相逢”，我始终相信遇到的每一个人都会给我带来不一样的东西。有些人会让我痛苦，但是这帮沙雕玩家永远是我失落时的避风港。如果可以，我甚至想把这个江湖介绍给我现实生活中喜欢的人，我会告诉他这是很有人情味的江湖，每一个人都有自己的情怀，在这个游戏里永远都不会孤军奋战。</p></li><li><p>缘起其实让我想起了很多之前的故事。</p><ul><li>想起因为姐妹被欺负了，我颤抖着手第一次加别人仇杀，从此走上毒瘤不归路。</li><li>想起为了杀一个仇人师父帮我喊了一个团的人。</li><li>想起曾经一起在巴陵整整截了一天镖的犀利喵哥。</li><li>想起为了庆祝师姐考研上岸举办的比武招亲大会。</li><li>还想起了王遗风令人叹为观止的笛声。</li></ul></li></ul><p><strong>我永远都觉得剑网三是一个情怀游戏，不管是对已经A了的亲友，还是现在每天在yy逼逼赖赖的沙雕玩家，我都希望他们可以有一个自己喜欢的现充生活。也希望，如果有一天他们都回来了，我还会在原地。</strong></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>剑三</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
