<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>沙雕朋友二三事</title>
    <link href="/2021/04/20/%E6%B2%99%E9%9B%95%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2021/04/20/%E6%B2%99%E9%9B%95%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="小樊，小猪与我"><a href="#小樊，小猪与我" class="headerlink" title="小樊，小猪与我"></a>小樊，小猪与我</h1><ul><li><p>对于朋友的介绍在“关于我”中多多少少已经写了一部分了，本来我是没有打算专门开一个文章来讲朋友的，奈何小樊看了文章之后的反应着实有趣，为了拥有一个现场观看<code>reaction</code>的机会，我只能重新开一篇文章刺激刺激小樊。</p></li><li><p>那么这篇文章，主要就是讲述从高二遇到小樊和小猪同学的，鸡毛蒜皮的小事。</p></li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00149-%E6%82%84%E6%82%84%E7%9A%84%E8%AE%B0%E4%B8%8B%E4%BB%87%E6%81%A8%E8%AE%B0%E4%BB%87.jpg" alt="img"></p><ul><li><p>小猪同学，母胎solo二十年，被迫上岗的医学实习生。其实学医一直是我本人的理想，至于为什么变成了小猪。。。emmmmm说来有趣，高考完估分的时候，家里的人带我去了一个协助报志愿的地方，按照当时我估出来的分，模拟填报的志愿全都是二本医学类院校。没想到成绩出来之后，小猪同学的成绩和我给自己的估分一样，我的成绩到了一个我不敢想的高度。在这种情况下，小猪同学不想依家人所言去当老师，所以继承了我的意志，成为了一名勤奋向上的医学生，每天和砖一样的课本以及唯独不在自己头上的头发搏斗。</p></li><li><p>小樊同学，看男人的眼光非同一般，曾经在电梯里要小哥哥微信的的样子震惊我一百年，且唯爱弟弟。在钓了一万个男人之后，终于！在2020年四月九号如愿以偿拥有了高中生小奶狗（大概？）当然他们什么时候在一起的我肯定记不住，所以我理所当然的临时速问当事人。</p></li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20210420134528.png" alt="微信图片_20210420134528"></p><h1 id="关于小樊"><a href="#关于小樊" class="headerlink" title="关于小樊"></a>关于小樊</h1><ul><li>小猪同学是一个温柔的姑娘，做不出什么出格的举动，所以我们主要来说说小樊。小樊在高中的时候，和朋友一起跳起来摸房顶的摄像头，没想到被校领导抓了个现行，当即叫到办公室一顿输出，回来就是广播播报的某人记大过的消息。这让我不禁陷入沉思，校领导看到的监控画面，是不是一颗窜上窜下的脑壳？</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20210420134537.jpg" alt="微信图片_20210420134537"></p><ul><li>再来说别的，众所周知，大部分高中早上上学时间是比较早的，而大部分学生会选择在上学路上买个早饭，等到课间的时候填饱肚子，当然我们也不例外啦～在我的认知里，一般学生带来的都是面包、饭团、包子这种常见的携带式早餐，但是我们的小樊同学不一样，小樊同学带的是路边摊的油茶，就是那个拿小纸碗装着，还带小麻花的油茶！（饿了呜呜）每天早读的时候嗷，狗狗祟祟地猫在座位上，偷偷摸摸疯狂吸入油茶。至今我都在后悔高中时期的我为什么没有手机，不能拍下这人神共愤的一幕，看把孩子饿的！【补一条，在2021.4.20小樊对油茶发出如下评论】</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20210420134541.png" alt="微信图片_20210420134541"></p><ul><li>关于学习方面，我们的高中班主任是英语老师，在最后一年高考冲刺那段时间，小樊同学每天，坐在最后一排，拿着自己的老人机，不断突破自己的俄罗斯方块记录，用功程度比悬梁刺股的苏秦更甚。最过分的，有一天，我惊讶的发现，小樊居然在上课学唱《喜欢你》。</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00192-%E7%AC%91.jpg" alt="img"></p><ul><li>那段时间，英语老师要求我们每天背一部分英语词典，第二天上课随机喊人提问三个单词。优秀的小樊仿佛在人群中发着光，单单那段时间被点名提问单词的次数比我中学时期被点名发言的次数还多，小樊每次站起来雷打不动三个“sorry”，然后在班主任无奈的眼神中潇洒落座。自此，每天班里都会回荡着英语课代表中气十足的呐喊：“樊xx，交罚抄！！”</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00267-%E5%BF%83%E5%A5%BD%E7%B4%AF.jpg" alt="img"></p><ul><li>谈了恋爱之后的小樊属实是变了好多，至少从一个上课躺在座位上摸鱼的人变成了一个会哭哭的嘤嘤怪。</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20210420134544.png" alt="微信图片_20210420134544"></p><ul><li>大学时期大家渐渐都有了自己的生活和新的交际关系，曾经的我很怕自己为数不多的这几个朋友，会因为别人更有趣而离开我。小樊打消了这个顾虑，她说“六年半了，我还不知道你是什么样吗？”算了算日子，确实，我们已经认识六年半了，从刚开始没什么话可说，变成一起躺在床上看郭德纲相声入睡。在此之前我从未想过会遇到这么契合的朋友，甚至以为自己会一直一个人生活。但实际上是，我们会一起逛街，贫穷的时候水都不敢买的干逛；一起去密室，然后把小樊推出去打头阵；一起吃饭，然后剩下的饭由小樊照单全收（减肥失败第1008次）。</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20210420134547.jpg" alt="微信图片_20210420134547"></p><ul><li><p>我不需要考虑自己这样做会不会没有形象，会不会被嫌弃。之前可能会吧，但是渐渐的小樊给了我不用害怕失去的勇气和自信。我所有的样子她都无限包容，甚至从来没有凶过我一次。</p></li><li><p>之前也提到过小樊是治愈我的人之一，小樊的出现让我逐渐开始和别人谈论我内心的想法，开始把自己的难过和委屈讲给身边的人听，开始变得即使面对的是陌生人也可以提出自己的需求。总的来说小樊对我的影响还是蛮大的，这些还不包括生活相处中小樊带来的各种沙雕事迹。</p></li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00318-%E4%BD%A0%E4%B9%96.jpg" alt="img"></p><h1 id="Ending"><a href="#Ending" class="headerlink" title="Ending"></a>Ending</h1><ul><li>那么关于小樊的介绍就到这里结束了，开始写这篇文章的时候也没想到光一个小樊就能写一千多字，主要还是小樊的光荣事迹实在是太多了，根本不可能写完啦！之前也说到过这个博客主要就是记录一下我日常生活中的事情，防止有朝一日老年痴呆不记事的时候，打开这个博客还能想起来我们年轻时候的点点滴滴，算是做了一个回忆。</li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00276-%E5%96%9D%E8%8C%B6.jpg" alt="img"></p><p>趁着这个专门为小樊开题的文章，顺便也说一下未来对小樊的展望吧：</p><ol><li>目前最主要的当然是快点实现和我的同居生活啦！</li><li>接上一条，希望小樊不要三天两头带男朋友回家！</li><li>作为网安新手，希望小樊也能有月入<code>25k</code>的辉煌时刻（不可能啦）</li><li>希望只要还有一点记忆，一点机缘，我们的故事就永远不会结束。</li></ol><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/%E5%8C%97%E6%96%B9%E6%A0%96%E5%A7%AC00320-%E5%88%AB%E6%80%95%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%A5%BD%E4%BA%BA.jpg" alt="img"></p><p><strong>最后，我是阿缪，平平无奇的新晋写文小能手（雾）。</strong></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>姐妹</tag>
      
      <tag>小猪</tag>
      
      <tag>小樊</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>有人赴约</title>
    <link href="/2021/04/20/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B4%E7%BA%A6/"/>
    <url>/2021/04/20/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B4%E7%BA%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“好想做一场梦，一场一如从前，你们都在的江湖梦”</p></blockquote><ul><li>今天看了剑三缘起的宣传MV，这篇文章也算是有感而发。算起来，我玩剑三也不过短短四年，身边的人走的走，A的A，却不止四个。</li><li>刚开始玩剑三的时候我还是个FW万花。刚刚升满级的时候站在扬州城，看着来来往往的玩家却不知道自己该做什么。“小白吗？”一个天策密聊我，那可能是我第一一次打开密聊框，也是我第一次拥有“师父”。他告诉我“神行千里”这个技能的用法、告诉我什么是奇穴、告诉我每天要做的PVP日常、告诉我万花这个门派的技能和故事，但是却没有告诉我万花的一生之敌就是天策。啊，不止万花，天策是我本人的一生之敌QAQ。</li></ul><p><img src="/pict/image-20210417220110932.png" alt="image-20210417220142849"></p><ul><li><p>他给我扩背包，送给我的挂件包、糖葫芦还有劲足绿螭骢，到现在都是我送给新徒弟的见面礼。其实他不算是个很好的师父，他不会玩万花，只会在jjc里叫我冲在最前面给他当三级甲，但却是整个江湖第一个让我印象深刻的人。几个月之后天策师父就考研去了。</p></li><li><p>后来啊，受不了万花生存状态的我去玩了版本新爹——蓬莱，那是我第一次拥有自己的33小队，打的蓬霸毒的配置。我们的奶毒小姐姐是一个特别可爱声音好听的姐妹，一边喊着“呜呜呜我乃不上了”一边疯狂冰蚕。</p></li></ul><p><img src="http://blog-0x2l.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/img/image-20210417220133270.png" alt="image-20210417220133270"></p><ul><li><p>霸刀大哥是个让人非常有安全感的性感低音炮。记得很清楚，他放弃了输出选择给全小队的减伤圈。就是这样三个普普通通的玩家，每天一起在jjc里摸爬滚打，终于在赛季末冲上了十三段，也算是给这个赛季有了个交代。再到后面，霸刀老哥转服去了唯满侠，奶毒姐妹在游戏里找了个情缘奔现啦，希望我能喝上他们的喜酒！</p></li><li><p>然后时间点就到现在了，我开始玩明教，阴差阳错下找到了本服最大毒瘤当师父，并且拥有一个非常庞大的师门。我从来没想过师门群可以有六十多个人OvO。到现在，这群人都是我玩游戏的主要动力来源。</p></li></ul><p><img src="/pict/image-20210417220142849.png" alt="image-20210417220110932"></p><ul><li><p>曾经也有人问过我，“这个游戏有什么好玩的”。我仔细思考了一下，确实，这个游戏本身一点也不好玩，每个赛季做任务一样做重复的事情，每一个玩法都已经摸的清清楚楚。但是对我而言，游戏的乐趣，永远在于玩家而不在游戏本身。其实很多人都很难理解，觉得张口闭口江湖相逢的我们多多少少沾点中二，师兄师姐这样的称呼他们可能永远也叫不出口。但是就是这群所谓的虚拟世界的朋友，在我因为玩的太烂失落的时候带我刷分找回自信，不厌其烦的教我怎么把这个职业玩的更好。也是他们在我被骂的时候气急败坏问我要对方的电话号码，说一定要帮我骂回去。</p></li><li><p>正所谓“何其有幸，江湖相逢”，我始终相信遇到的每一个人都会给我带来不一样的东西。有些人会让我痛苦，但是这帮沙雕玩家永远是我失落时的避风港。如果可以，我甚至想把这个江湖介绍给我现实生活中喜欢的人，我会告诉他这是很有人情味的江湖，每一个人都有自己的情怀，在这个游戏里永远都不会孤军奋战。</p></li><li><p>缘起其实让我想起了很多之前的故事。</p><ul><li>想起因为姐妹被欺负了，我颤抖着手第一次加别人仇杀，从此走上毒瘤不归路。</li><li>想起为了杀一个仇人师父帮我喊了一个团的人。</li><li>想起曾经一起在巴陵整整截了一天镖的犀利喵哥。</li><li>想起为了庆祝师姐考研上岸举办的比武招亲大会。</li><li>还想起了王遗风令人叹为观止的笛声。</li></ul></li></ul><p><strong>我永远都觉得剑网三是一个情怀游戏，不管是对已经A了的亲友，还是现在每天在yy逼逼赖赖的沙雕玩家，我都希望他们可以有一个自己喜欢的现充生活。也希望，如果有一天他们都回来了，我还会在原地。</strong></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>剑三</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
